［工程L] BIM仲有無得做 Consultant又有無前途

我入行得3年
眼見單單都話做BIM
業主MC又自己起Team
實際做上又好似唔太討好
做完地盤都唔會跟
做緊某某consultant
其實值唔值得做
定其他Consutant既你地撈得好好

你本身做開畫圖?
3年依家幾錢人工

係 畢業就開始做
三年左右都係得19K左右
但見有朋友都已經22K收入
行內黎黎去去都係果幾間BIM Consultant

我就係IVE畢業果D 泛泛都要畫
但有時又唔知畫黎為咩
有咩畫咩
轉個頭地盤起都唔跟

我有追過前幾個同BIM有關既post
一係唔多睇好
一係就講公司入面點點點
一係就香港果套未做到

出面又聽講搶人搶得好西利
協X X安 中XXX 金X
間間都係咁請人

係 唔知係咪會長遠都會發展好

巿面邊幾間係大野

有無人做過d BIM Consultant 又或者由BIM Consultant轉出黎 可以指點下迷津

市面黎黎去去都係有間A.字頭 Fo字頭 Vi字頭 Is字頭 仲有一兩間
個個大公司都自己Form team
佢地長遠仲有得點發展

我又明C兄你既意思 確實比2D好玩好多 又有咩4D
又有得玩好多新技術 只係有時D job變得為做而做 無左BIM本身既意義

香港BIM只係笑話,香港業主剩要快同平,BIM的死穴

我見出面間垃圾m請BIM都係25k左右

係好現實呀
正苦講09年開始做BIM到而家
仲未真正用BIM做到主導
雖然尼幾年又好似發展商佢地都仲發展緊
個文化唔知要幾多個3 5 7年先會變到

BIM請返黎係為左同政府交差
出面做野咁撚快,有d突發野邊得閒等你set個model再玩
係個cad度畫,上家下家都明點做就去馬啦

垃圾m 姐m字頭果間？ 幾多年經驗先？

其實同安全/環保一樣, 只係一堆騙子

係 但感覺好多都交貨就算
吹到自己西飛利果D
好多實際都唔係咁做
故仔係咁作

a= ?
VI= ?

forida?

isbim ?

間間公司都吹到飛起 實際有幾多係做到

聽日落石屎

仲等你run crash report 咩

A.X.X.D
Vxxxxn

咪係 邊行到正常個BIM

屌你講就講呢d post 都要打叉

陣間常人賣廣告 Ching你都係開埋佢

唔撚識丫 屌
Kingfields 入唔入流

都聽過 聽講賣人頭都會交得足人

學下夾圖囉，坦白講畫個個都識畫，識夾圖同有工程知識提下d e&m 可以點走d 窿窿罅罅個機電佬多謝你都嚟唔切

利申冷氣收銀，日日開bim會，頭都大埋

3年 4年去到咩水準先正常
當然行內一定有講10幾20年經驗
但BIM實戰其實都凍過水既人在

一年學識畫模型
兩年學夾圖
三年繼續夾圖
四年管人管project
中間發展下4D 5D AM FM Dynamo 果啲

年年都有新野出，應該同IT佬一樣，要持續進修。

BIM呢啲嘢香港主要都係得講字，真係成氣候/普及唔知要幾多年
業主要投資，判頭/物管要培訓，成個配套十劃都未有一撇

其實真係可以學極仲有 不過我都見識過D 4年幾都仲未識4D既 純畫model畫左幾年

係香港應該難玩啲
上面講左 普遍業主要快同平
香港工程design又日日改
而且Bim要投資太耐時間
去到普及既時候 bim既專業
可能已經變左圖仔 pm foreman
呢幾個位既人要識既野
唔敢講冇得做
總有時候要你地咩飛既

有，BIM有得做
依家香港發展緊，好需要人做
chart埋就50+，依家就係要係人覺得唔掂既時候做

如果唔太主動 好多時都睇彩數
睇下有冇機會接觸到

不過做多幾年上左位就少落手做
識啲野點做就夠哂

次次睇親engine post都 xxxxx xxxx

做緊 完全唔知之後個方向應該點

D野改得太快你跟唔切，有好多改圖就咁send出黎無instruction cover都唔知真定假你改唔改

需求就有既，不過你做bim consultant就窄左d
去大consultant做下bim modeller

要學BIM唔難, 畫圖值錢在識concept, 夾圖,追進度, 反而HK BIM喺RC方面都係未掂, 都主要用Autocad嚟做, 而家想揾個畫RC又要夠班嘅都好難

就算變左法例要求，炒業樓業主最多咪其鳩求整個 model 當做左野, 咪撚阻住賣樓

當然香港工程有佢局限 例如要求起得快起得急

但我覺得成個工程界 其實係偏向保守 唔太肯創新 次次講起MIC/BIM 個個都話唔睇好 香港唔會Work 成個文化搞到所有公司都唔肯掉錢去創新 單講電腦 我肯定大部份公司電腦都推唔到BIM

但其實中國/北歐/英國其實行BIM都行得好成熟 係得香港先岩岩起步 政府New Build開始要求有BIM 新鴻基新樓都強制要畫BIM HKAA都要畫番個出來

BIM係佢有發展潛能 但唔係畫果方面 係夾圖方面 畫果個要對建築有基本認識 起碼畫之前知點撞 可以做到early warming

就算識畫識夾BIM 老闆眼中都係10k-20k畫圖仔

D圖改到仆街 真係改好先做咩

其實而家各大BIM Consultant發展成點？

你老味，業主定到野先有撚用嗎...
成撚日改, Build BIM 黎有撚用咩.

入main con做囉
好多main con請bim

畫圖仔最值錢係識睇圖夾圖睇detail
淨係識畫圖出去上個堂啊豬啊狗都識畫
不過畫完出黎黎唔知咩黎姐

我見好多上堂教既都係呃人 學完都唔會做到Project

呃人就未必嘅
不過係教你點用套software
學完果個又想拎住張證書去搵工
咁啲consultant 就出個低人工去請人再賣啲人頭出去賺錢
但賣出去果個人頭分分鐘圖都未識睇
淨係識跟住個youtube畫

真係無聽過 係咪真嫁

可以參考下hkibim同rics既

有D有HKIBIM Pro Member都無50+
鬼有咁易咩

在某間main con做緊engine

公司自己有BIM team
但好多時都唔夠人會外判出面BIM公司叫人黎幫手畫BIM

我聽返同事講
佢地叫親d外判都好撚伏
我地夾過間V字頭同F字頭
聽佢地日屌夜屌咁滯

我聽閒有間好出名V字頭既BIM 公司有好大人士變動.

尼個有興趣願聞其詳
轉老闆？定有D其他公司大人物入場？

我都見好多間都會請番出面BIM Team
F字頭我有聽MainCon既朋友講一時時
佢地都幾落力 只係好多新仔
唔夠經驗

V字頭我爬過文 有個講BIM既post講得好行
好多故仔 最搞笑有個飲酒升職
有咁易 個個都飲酒去啦
咁都有人信 唔係咁低能呀

正常啊
係出面讀完個course就當你識bim再賣出去外判
讀eng bs civil底嘅有料識夾圖睇圖做一年半載都走啦，仲係間畫圖公司浪費光陰

我聽食飯過打人咋喎

其實依家啲eng 都識做BIM 都入哂main con. Consultant係比啲冇degree 既學下野姐

認同 consultant 係個起步點only
反而有能力就應該出去闖下

link

依家做政府project, consultant 要自己畫埋bim, 少淨做bim, 好低人工

我唔係Ching 呀 但會做到好無意思

咁工程狗有好多chart完都無50+

bim乜撚都唔識
乜都唔知咩黎咪又係要問返d engine先識畫

50+係乜黎

人工

原來係咁
仲以為係乜野術語黎
諗多左

除非個project好撚多時間啦
唔係你個個星期開會都有野改
你個model點跟
香港都係攞黎交功課only

係咪公司問題 我見我朋友白紙入（有第科degree）有22k起薪

我覺得近年開始應用多番少少

BIM 緊係有前途啦
我聽過老闆講將來好多業主會用BIM 取代CAD

識人金門兩年都30幾k

長遠嚟講啲engineer自己會畫埋revit, 仲識得夾埋, 如果你淨係識畫BIM好快會俾人淘汰

係玩到爛既英國都係呢個人工（稅前）
唔好有太多幻想
你幫到手慳錢都唔會有人多謝你
同QS一樣

有冇諗過其實係搞BIM果班老闆
周鳩圍同人吹到BIM天下無敵咁
接到job返黎佢就賺錢，又唔洗佢畫

咁工程界生態就係咁
老細既價值就係同client搞好關係
幫公司搵錢養住d人

見上面講黎講去都係clash detection 同 coordination
其實BIM仲可以用黎計program，cost estimate 同埋工程完左比FM做maintenance 用

再宏觀啲睇，BIM其實係一個大數據
當你有野想知時候，可以利用呢個大數據搵到答案
例如我有個design change想知佢要令工程delay幾耐，cost implication幾多，某個item係咩型號supplier係邊個
呢啲全部可以透過BIM搵到

都係果幾間姐

樓主做緊bim公司？

Consultant 下面既BIM
但行內既情況大家都可以略聽一二

岩 但係 太多外判 收唔番d data
再者而家物管 仲cheap過工程

宜家去學點用bim 好唔好
仲緊緊書year3

大部分工程連3D coordination 都搞唔掂講data management

連cad都未搞得好啦
一日依賴外判一日都搞唔掂
外判打份工慢慢做
你急佢唔急

順便問一問
有冇邊間外判BIM 質素有保證d ？

細佬係main con做engine仔
之前幾單夾過V字頭同F字頭
雖然我無咩點洗同佢地合作（我現場居多）
但係聽返黎呢兩間都係極品級既唔店

如果之後再搵外判
有冇邊幾間可以推薦一下

我識朋友係第二間main con做
話佢夾過個外判仔幾勤力幾做得野
最後重挖埋佢過檔做engine

其實做唔做得野係睇公司定睇人

講多少少，其實有朋友做過V字頭
不過係幾年前，走左幾年了
佢話入面d老細同pm都勁撚小器
跳槽或者轉工一定追殺你
又恐嚇又踩低你又盛
自由市場黎架大佬，出面有更好條件唔通唔走咩？
貪你間公司養育之恩？
咁想留人就出高d價啦
聽返黎都幾癲下
不過好多年前既事啦，唔知佢地重有冇咁
上面幾位ching好似幾熟呢間野，有冇野分享下

應該間間都係半斤八兩
睇人多，但你入去做，人工低福利零，仲好似你上面咁講畀人折磨邊個同你有心做
個個求其做算啦，爛都係爛公司名

咁講其實係咪請freelance 先係王道？

對請人果邊黎講
無左個食水深既公司係度，可以比平d
條友又會驚無下一單/收唔到錢而比較認真落力做

對做果個黎講
無左個食水深既公司，自己賺既錢都多d

Win Win 雙贏

係 就係咁現實

今日問下問下，原來有同事以前係V字頭入面做。仲係間公司既其中一個大team度做，話成日都會踩隔離個幾Team 幾差，又圍起晒自己人黎圈養。
仲有D內幕野，話而家仲係入面既前同事都未必知道 。

我覺得最大問題係人既mind set.
一單用BIM既project並唔係將畫圖工具由AutoCAD轉去BIM就完.
BIM係唔同stage既involvement, 點樣將BIM係現場實際應用, 行BIM project 既time frame等等都同用CAD run既project好唔同, 而目前不論client side, consultant side定contractor side實際run job既人腦海中其實都仲係
舊果套思維, 愈大既job, run job既人年資/經驗愈多就愈有呢個問題 (題外話, 好多行業都係咁, 愈多經驗, 反而變成左束縛同負擔, 好難應用新野). 搞搞下, 班人發覺又要趕期又要應付無窮無盡既改動同site issue, BIM好快就會變成為做而做既野.

長遠我都睇好BIM, 不過同市場切底接受所需要既時間可能會比大家預期耐好多.

講黎聽下

仲做垃圾顧問

香港地d 業主則師係咁壓縮d 機電位，根本都唔夠位點夾

不過咁講啦
BIM真係 detail過CAD好多既
其實真係幫到一單工程

我自己做main con既engine
但我唔係直接夾BIM啦，我現場居多
但係有時夾圖同事比我d information 用BIM比我
其實有時係幾方便既
方便理解d野

但係當然我唔知背後係咪有乜柒野鳩野啦
可能到我手果一part先咁靚，之前好多柒野啦

我個人覺得
主要係畫圖果班唔識做工程
做工程果班又唔識畫BIM
所以畫果班唔知自己要點畫點做先幫到單工程
做工程果班又唔知點樣應用BIM去幫自己
有d人覺得BIM做到呢樣果樣，最後做唔到就覺得佢廢
或者掉返轉有d以為BIM做唔到，其實可以做到，咁又晒左個BIM

Btw,V字頭同F字頭呢d業界毒瘤都有責任既
成日洗自己班靚腦
教佢地做野只係負責畫，搞到個個都當自己只係收資訊畫野，唔洗揹咁多野
咁樣心態畫十年都唔識做工程啦
又洗晒d客個腦，講到BIM天下無敵咁
咁人地真係當你天下無敵你又比唔到咁多野人

不過佢地應該最驚自己d靚太醒就走人
最好一世都做廢柴聽佢地支笛

Reinforcement

洗唔洗問咁多次呀
BIM唔只得revit同naviswork ，重有好多software都可以係BIM